1. Which of the following is a valid variable declaration in JavaScript?
a) var 2name;
b) var _name;
c) var -name;
d) var #name;
Answer: b) var _name;

2. What will the following code output? console.log(typeof NaN);
a) number
b) NaN
c) object
d) undefined
Answer: a) number

3. Which method is used to convert a JSON string into a JavaScript object?
a) JSON.stringify()
b) JSON.parse()
c) JSON.objectify()
d) JSON.convert()
Answer: b) JSON.parse()

4. What is the correct syntax to output "Hello World" in an alert box?
a) alertBox("Hello World");
b) msg("Hello World");
c) alert("Hello World");
d) msgBox("Hello World");
Answer: c) alert("Hello World");

5. Which of the following is not a reserved word in JavaScript?
a) interface
b) throws
c) program
d) short
Answer: c) program

6. What is the result of 2 + '2' in JavaScript?
a) 4
b) 22
c) NaN
d) undefined
Answer: b) 22

7. Which of the following is not a primitive data type in JavaScript?
a) String
b) Number
c) Boolean
d) Object
Answer: d) Object

8. What will console.log(0.1 + 0.2 === 0.3); output?
a) true
b) false
c) undefined
d) NaN
Answer: b) false

9. How can you create an object in JavaScript?
a) var obj = {};
b) var obj = Object.create();
c) var obj = new Object();
d) All of the above
Answer: d) All of the above

10. What is the output of console.log(typeof null);?
a) null
b) object
c) undefined
d) number
Answer: b) object

11. What is the use of the isNaN() function?
a) To check if a value is not a number
b) To convert a value to a number
c) To check if a value is an array
d) To check if a value is a string
Answer: a) To check if a value is not a number

12. Which of the following methods can be used to find the length of an array?
a) arr.size
b) arr.length
c) arr.count
d) arr.len
Answer: b) arr.length

13. What will console.log(typeof []); output?
a) object
b) array
c) null
d) undefined
Answer: a) object

14. Which statement can be used to terminate a loop, switch, or label statement?
a) stop
b) break
c) end
d) halt
Answer: b) break

15. What is the correct way to write a JavaScript array?
a) var colors = "red", "green", "blue";
b) var colors = ["red", "green", "blue"];
c) var colors = (1:"red", 2:"green", 3:"blue");
d) var colors = 1 = ("red"), 2 = ("green"), 3 = ("blue");
Answer: b) var colors = ["red", "green", "blue"];

16. How do you write "Hello World" in an alert box?
a) msg("Hello World");
b) alert("Hello World");
c) alertBox("Hello World");
d) msgBox("Hello World");
Answer: b) alert("Hello World");

17. Which operator is used to assign a value to a variable?
a) *
b) -
c) =
d) x
Answer: c) =

18. What will the following code output? console.log(typeof undefined);
a) null
b) number
c) undefined
d) object
Answer: c) undefined

19. What is the correct JavaScript syntax to write "Hello World" to the console?
a) System.out.println("Hello World");
b) println("Hello World");
c) console.log("Hello World");
d) log.console("Hello World");
Answer: c) console.log("Hello World");

20. Which method can be used to add one or more elements to the end of an array?
a) append()
b) insert()
c) add()
d) push()
Answer: d) push()

21. How do you declare a JavaScript variable?
a) var carName;
b) variable carName;
c) v carName;
d) let carName;
Answer: a) var carName;

22. What does the "=== " operator do in JavaScript?
a) It compares only values
b) It compares only types
c) It compares both values and types
d) It assigns a value
Answer: c) It compares both values and types

23. What will console.log([] == []); output?
a) true
b) false
c) undefined
d) NaN
Answer: b) false

24. What will console.log(2 + "2" - 2); output?
a) 2
b) 20
c) 22
d) 0
Answer: b) 20

25. What is the correct way to call a function named myFunction?
a) call myFunction()
b) call function myFunction()
c) myFunction()
d) Call.myFunction()
Answer: c) myFunction()

26. How do you create a function in JavaScript?
a) function myFunction() {}
b) function
() {}
c) function = myFunction() {}
d) function -> myFunction() {}
Answer: a) function myFunction() {}

27. Which event occurs when the user clicks on an HTML element?
a) onmouseover
b) onclick
c) onchange
d) onmouseclick
Answer: b) onclick

28. How do you round the number 7.25, to the nearest integer?
a) Math.round(7.25)
b) Math.rnd(7.25)
c) round(7.25)
d) rnd(7.25)
Answer: a) Math.round(7.25)

29. Which of the following is correct about features of JavaScript?
a) JavaScript is a lightweight, interpreted programming language
b) JavaScript is designed for creating network-centric applications
c) JavaScript is complementary to and integrated with Java
d) All of the above
Answer: d) All of the above

30. What will console.log(1 / 0); output?
a) NaN
b) Infinity
c) 0
d) undefined
Answer: b) Infinity

31. Which of the following is used to capture all arguments passed to a function?
a) arguments
b) args
c) params
d) parameters
Answer: a) arguments

32. Which method is used to remove the last element from an array?
a) shift()
b) remove()
c) pop()
d) delete()
Answer: c) pop()

33. How do you find the number with the highest value of x and y?
a) Math.max(x, y)
b) Math.ceil(x, y)
c) Math.floor(x, y)
d) top(x, y)
Answer: a) Math.max(x, y)

34. What will console.log(typeof []); output?
a) object
b) array
c) null
d) undefined
Answer: a) object

35. How do you comment in JavaScript?
a) <!-- This is a comment -->
b) // This is a comment
c) # This is a comment
d) ** This is a comment **
Answer: b) // This is a comment

36. What will console.log([] + []); output?
a) 0
b) []
c) ""
d) NaN
Answer: c) ""

37. What is the default value of an uninitialized variable in JavaScript?
a) null
b) undefined
c) 0
d) "" (empty string)
Answer: b) undefined

38. Which method can be used to find the HTML element with id="main"?
a) document.getElementById("main")
b) document.querySelector("#main")
c) Both a and b
d) None of the above
Answer: c) Both a and b

39. What will console.log(typeof NaN); output?
a) NaN
b) number
c) object
d) undefined
Answer: b) number

40. How can you detect the client's browser name in JavaScript?
a) navigator.appName
b) browser.name
c) client.navName
d) window.browserName
Answer: a) navigator.appName

41. Which method is used to join two or more arrays?
a) combine()
b) concat()
c) join()
d) merge()
Answer: b) concat()

42. What will console.log(5 + '5'); output?
a) 10
b) 55
c) "10"
d) "55"
Answer: d) "55"

43. Which statement can be used to skip an iteration in a loop?
a) break
b) skip
c) pass
d) continue
Answer: d) continue

44. How do you declare a JavaScript object?
a) var obj = {key: "value"};
b) var obj = [key: "value"];
c) var obj = "key": "value";
d) var obj = (key: "value");
Answer: a) var obj = {key: "value"};

45. What will console.log(typeof function() {}); output?
a) function
b) object
c) undefined
d) string
Answer: a) function

46. What does the splice() method do?
a) Adds new elements to an array
b) Removes elements from an array
c) Replaces elements in an array
d) All of the above
Answer: d) All of the above

47. Which method can be used to find the first element in an array that satisfies a given condition?
a) find()
b) findIndex()
c) filter()
d) map()
Answer: a) find()

48. What is the value of null == undefined?
a) true
b) false
c) null
d) undefined
Answer: a) true

49. Which of the following is not a built-in JavaScript object?
a) Date
b) Math
c) Window
d) Currency
Answer: d) Currency

50. What will console.log(!!false); output?
a) true
b) false
c) undefined
d) 0
Answer: b) false
